攬炒藝術家 ：政府「兇」岑敖暉之突破盲腸：變相承認黑警殺人？

律政司發信要求岑敖暉七天內移除文章〈周梓樂被香港警察謀殺身亡，半年〉，否則或涉「促進、鼓勵或煸動暴力」。氣憤以言入罪之餘，要突破盲腸：為什麼不告誹謗？

誹謗罪要求由原告（而非被告）證明並非事實，被告則可用公允評論、真誠相信作抗辯。政府喜歡說這類說話：你投訴、告我囉，唔敢就即係心虛啦。用政府的邏輯，政府不敢告誹謗，意味政府變相承認黑警殺人乃事實？尤其監警會不是已公佈了所謂「真相」？反正政府已經控告了不少抗爭者。

岑敖暉決定不刪除該文，並且揭露政府的威嚇。支持你的決定，抗衡以言入罪，並為政府的醜惡留下紀錄。林鄭說要打擊網上謠言，敢不敢告誹謗？我倒想看看政府拿出證據，證明沒有黑警殺人。以後政府指控什麼謠言，先反問一句：敢告誹謗嗎？難怪林鄭說要認真研究如何監察網上假消息 （俗稱「網禁」），也許要加什麼法例方便「莫須有」，不用像誹謗罪要原告證明「並非事實」才告得入。

lm睇告

定駱大總統未落指示？

可惜紅官唔係咁睇
RIP

Push

一言驚醒夢中人